
[
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "How to guess the victim’s password faster? / كيف نخمن كلمة مرور الضحية بشكل أسرع؟",
    "options": [
      "Try all possible passwords / تجربة جميع كلمات المرور الممكنة",
      "Make a custom passwords file based on his personal data / إنشاء ملف كلمات مخصص بناءً على بياناته الشخصية",
      "Try all leaked passwords / تجربة جميع كلمات المرور المسربة",
      "None of the above / لا شيء مما سبق"
    ],
    "answer": "Make a custom passwords file based on his personal data / إنشاء ملف كلمات مخصص بناءً على بياناته الشخصية"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "Does a dictionary attack guarantee getting the victim’s password? / هل يضمن هجوم القاموس الحصول على كلمة مرور الضحية؟",
    "options": [
      "Yes / نعم",
      "No / لا"
    ],
    "answer": "No / لا"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "How to protect from dictionary attacks? / كيف نحمي أنفسنا من هجمات القاموس؟",
    "options": [
      "Have a strong password / امتلاك كلمة مرور قوية",
      "Change the password frequently / تغيير كلمة المرور بشكل متكرر",
      "Have MFA applied / تفعيل التحقق بخطوتين",
      "All of the above / جميع ما سبق"
    ],
    "answer": "All of the above / جميع ما سبق"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "If I have a very strong password does it 100% make me secure? / إذا كانت لدي كلمة مرور قوية جدًا هل تجعلني آمنًا بنسبة 100٪؟",
    "options": [
      "Yes / نعم",
      "No / لا"
    ],
    "answer": "No / لا"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "Is it safe to use my personal data in the password? / هل من الآمن استخدام بياناتي الشخصية في كلمة المرور؟",
    "options": [
      "Yes / نعم",
      "No / لا"
    ],
    "answer": "No / لا"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "What is phishing? / ما هو التصيّد؟",
    "options": [
      "A cybersecurity tool / أداة للأمن السيبراني",
      "A cyber attack / هجوم إلكتروني",
      "A virus / فيروس",
      "A malicious software / برنامج خبيث"
    ],
    "answer": "A cyber attack / هجوم إلكتروني"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "How do we know if the message is a phishing message? / كيف نعرف أن الرسالة تصيّد؟",
    "options": [
      "Contains language and grammar mistakes / تحتوي على أخطاء لغوية ونحوية",
      "Has generic greetings / تحتوي على تحية عامة مثل (عزيزي المستخدم)",
      "Offer free vouchers or gifts / تقدم قسائم أو هدايا مجانية",
      "All of the above / جميع ما سبق"
    ],
    "answer": "All of the above / جميع ما سبق"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "How do we secure ourselves from phishing attacks? / كيف نحمي أنفسنا من هجمات التصيّد؟",
    "options": [
      "Having a strong password / امتلاك كلمة مرور قوية",
      "Apply MFA / تفعيل التحقق بخطوتين",
      "Having a weak password / امتلاك كلمة مرور ضعيفة",
      "None of the above / لا شيء مما سبق"
    ],
    "answer": "Apply MFA / تفعيل التحقق بخطوتين"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "How do we secure ourselves from phishing attacks? / كيف نحمي أنفسنا من هجمات التصيّد؟",
    "options": [
      "Avoid clicking on suspicious links / تجنب النقر على الروابط المشبوهة",
      "Check the sender identity / التحقق من هوية المرسل",
      "Not accepting any voucher or free gifts from unknown parties / عدم قبول أي قسائم أو هدايا من جهات غير معروفة",
      "All of the above / جميع ما سبق"
    ],
    "answer": "All of the above / جميع ما سبق"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "Phishing can be performed through / يمكن تنفيذ التصيّد من خلال",
    "options": [
      "SMS / الرسائل النصية",
      "Emails / البريد الإلكتروني",
      "Phone calls / المكالمات الهاتفية",
      "All of the above / جميع ما سبق"
    ],
    "answer": "All of the above / جميع ما سبق"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "Is it ok to download attachments from unknown emails? / هل من الآمن تنزيل المرفقات من رسائل غير معروفة؟",
    "options": [
      "Yes / نعم",
      "No / لا"
    ],
    "answer": "No / لا"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "Which of these helps protect against phishing? / أي من هذه يساعد في الحماية من التصيُّد؟",
    "options": [
      "Using the same password for all sites / استخدام نفس كلمة المرور في كل المواقع",
      "Enabling two-factor authentication (2FA) / تفعيل التحقق بخطوتين (2FA)",
      "Clicking every email link to check legitimacy / النقر على كل رابط في البريد للتحقق",
      "Installing any random browser extension / تثبيت أي إضافة متصفح عشوائية"
    ],
    "answer": "Enabling two-factor authentication (2FA) / تفعيل التحقق بخطوتين (2FA)"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "What to do if you shared your password in a phishing email accidentally? / ماذا تفعل إذا شاركت كلمة مرورك بالخطأ في بريد تصيّد؟",
    "options": [
      "Disconnect from the internet / فصل الاتصال بالإنترنت",
      "Change the password immediately / تغيير كلمة المرور فورًا",
      "Apply MFA / تفعيل التحقق بخطوتين",
      "B and C / الخياران ب و ج"
    ],
    "answer": "B and C / الخياران ب و ج"
  },
   {
    "type": "MCQ",
    "question": "What does this command “ls” do? / ماذا يفعل الأمر “ls”؟",
    "options": [
      "Create a new file / إنشاء ملف جديد",
      "Create a new folder / إنشاء مجلد جديد",
      "Take us to a different folder / ينقلنا إلى مجلد آخر",
      "List all files and folders / يعرض جميع الملفات والمجلدات"
    ],
    "answer": "List all files and folders / يعرض جميع الملفات والمجلدات"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "What does this command “cd” do? / ماذا يفعل الأمر “cd”؟",
    "options": [
      "Create a new file / إنشاء ملف جديد",
      "Create a new folder / إنشاء مجلد جديد",
      "Take us to a different folder / ينقلنا إلى مجلد آخر",
      "List all files and folders / يعرض جميع الملفات والمجلدات"
    ],
    "answer": "Take us to a different folder / ينقلنا إلى مجلد آخر"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "What does this command “nano” do? / ماذا يفعل الأمر “nano”؟",
    "options": [
      "Create a new file or open an existing file / إنشاء ملف جديد أو فتح ملف موجود",
      "Create a new folder / إنشاء مجلد جديد",
      "Take us to a different folder / ينقلنا إلى مجلد آخر",
      "List all files and folders / يعرض جميع الملفات والمجلدات"
    ],
    "answer": "Create a new file or open an existing file / إنشاء ملف جديد أو فتح ملف موجود"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "What does this command do “nano Farhan.txt”? / ماذا يفعل الأمر “nano Farhan.txt”؟",
    "options": [
      "Create a folder called Farhan.txt / إنشاء مجلد باسم Farhan.txt",
      "Delete a file called Farhan.txt / حذف ملف باسم Farhan.txt",
      "Create a file called Farhan.txt / إنشاء ملف باسم Farhan.txt",
      "Filename isn’t valid / اسم الملف غير صالح"
    ],
    "answer": "Create a file called Farhan.txt / إنشاء ملف باسم Farhan.txt"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "Can we use nano to create a folder? / هل يمكننا استخدام nano لإنشاء مجلد؟",
    "options": [
      "Yes / نعم",
      "No / لا"
    ],
    "answer": "No / لا"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "What does this command do “cd /Desktop”? / ماذا يفعل الأمر “cd /Desktop”؟",
    "options": [
      "It will take the user to the home folder / سينقل المستخدم إلى المجلد الرئيسي",
      "It will take the user to the Desktop folder / سينقل المستخدم إلى مجلد سطح المكتب",
      "It will create a folder called Desktop / سينشئ مجلدًا باسم Desktop",
      "This command won’t work / هذا الأمر لن يعمل"
    ],
    "answer": "It will take the user to the Desktop folder / سينقل المستخدم إلى مجلد سطح المكتب"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "What does this command do “ls /Downloads”? / ماذا يفعل الأمر “ls /Downloads”؟",
    "options": [
      "It will show only files in Downloads folder / سيعرض فقط الملفات داخل مجلد التحميلات",
      "It will show only folders in Downloads folder / سيعرض فقط المجلدات داخل مجلد التحميلات",
      "It will show all files and folders in Downloads folder / سيعرض جميع الملفات والمجلدات داخل مجلد التحميلات",
      "It will show all the files in the device / سيعرض جميع ملفات الجهاز"
    ],
    "answer": "It will show all files and folders in Downloads folder / سيعرض جميع الملفات والمجلدات داخل مجلد التحميلات"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "Why do we use terminal instead of GUI? / لماذا نستخدم الطرفية بدلًا من الواجهة الرسومية؟",
    "options": [
      "To create files / لإنشاء ملفات",
      "To create folders / لإنشاء مجلدات",
      "To do tasks faster / لتنفيذ المهام بسرعة أكبر",
      "It is simpler than GUI / لأنها أبسط من الواجهة الرسومية"
    ],
    "answer": "To do tasks faster / لتنفيذ المهام بسرعة أكبر"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "Why do we use Kali Linux instead of Windows? / لماذا نستخدم Kali Linux بدلًا من Windows؟",
    "options": [
      "It is simpler / لأنه أبسط",
      "It has a lot of hacking tools / يحتوي على العديد من أدوات الاختراق",
      "It has a nicer interface / يمتلك واجهة أجمل",
      "It is expensive / لأنه مكلف"
    ],
    "answer": "It has a lot of hacking tools / يحتوي على العديد من أدوات الاختراق"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "What is the first step in hacking? / ما هي الخطوة الأولى في عملية الاختراق؟",
    "options": [
      "Creating a virus / إنشاء فيروس",
      "Information gathering / جمع المعلومات",
      "Finding a weakness in the system / اكتشاف ثغرة في النظام",
      "Taking advantage of a weakness in the system / استغلال الثغرة في النظام"
    ],
    "answer": "Information gathering / جمع المعلومات"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "What is the last step in hacking? / ما هي الخطوة الأخيرة في عملية الاختراق؟",
    "options": [
      "Hiding or removing tracks / إخفاء أو إزالة الآثار",
      "Information gathering / جمع المعلومات",
      "Finding a weakness in the system / اكتشاف ثغرة في النظام",
      "Taking advantage of a weakness in the system / استغلال الثغرة في النظام"
    ],
    "answer": "Hiding or removing tracks / إخفاء أو إزالة الآثار"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "What is the second step in hacking? / ما هي الخطوة الثانية في عملية الاختراق؟",
    "options": [
      "Creating a virus / إنشاء فيروس",
      "Information gathering / جمع المعلومات",
      "Finding a weakness in the system / اكتشاف ثغرة في النظام",
      "Taking advantage of a weakness in the system / استغلال الثغرة في النظام"
    ],
    "answer": "Finding a weakness in the system / اكتشاف ثغرة في النظام"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "Does the information gathering step take months in some scenarios? / هل يمكن أن تستغرق مرحلة جمع المعلومات شهورًا في بعض الحالات؟",
    "options": [
      "Yes / نعم",
      "No / لا"
    ],
    "answer": "Yes / نعم"
  },
{
    "type": "MCQ",
    "question": "What is phishing? / ما هو التصيّد؟",
    "options": [
      "A kind of virus / نوع من الفيروسات",
      "A hacking tool / أداة اختراق",
      "A cyber attack / هجوم إلكتروني",
      "A cybersecurity tool / أداة للأمن السيبراني"
    ],
    "answer": "A cyber attack / هجوم إلكتروني"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "How do we get hacked? / كيف يتم اختراقنا؟",
    "options": [
      "Download games from untrusted sources / تنزيل الألعاب من مصادر غير موثوقة",
      "Download apps from random websites / تنزيل تطبيقات من مواقع عشوائية",
      "Having weak passwords / امتلاك كلمات مرور ضعيفة",
      "All of the above / جميع ما سبق"
    ],
    "answer": "All of the above / جميع ما سبق"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "What is the first thing to do after our device gets hacked? / ما أول شيء يجب فعله بعد اختراق جهازنا؟",
    "options": [
      "Disconnect from the internet / فصل الاتصال بالإنترنت",
      "Change the password / تغيير كلمة المرور",
      "Call the police / الاتصال بالشرطة",
      "Format the device / تهيئة الجهاز"
    ],
    "answer": "Disconnect from the internet / فصل الاتصال بالإنترنت"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "What is the first thing to do after our social media account gets hacked? / ما أول شيء يجب فعله بعد اختراق حساب التواصل الاجتماعي؟",
    "options": [
      "Disconnect from the internet / فصل الاتصال بالإنترنت",
      "Change the password / تغيير كلمة المرور",
      "Reset the password / إعادة تعيين كلمة المرور",
      "Reset the password and log out all devices / إعادة تعيين كلمة المرور وتسجيل الخروج من جميع الأجهزة"
    ],
    "answer": "Reset the password and log out all devices / إعادة تعيين كلمة المرور وتسجيل الخروج من جميع الأجهزة"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "Which one of these is a 100% secure website? / أي من هذه المواقع آمن بنسبة 100٪؟",
    "options": [
      "http://camelcodeqa.com",
      "http://camelcoodeqa.com",
      "https://camelcodeqa.com",
      "None of the above / لا شيء مما سبق"
    ],
    "answer": "None of the above / لا شيء مما سبق"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "What is two-factor authentication? / ما هو التحقق بخطوتين؟",
    "options": [
      "Using a password and another step / استخدام كلمة مرور وخطوة إضافية",
      "Using a fingerprint / استخدام بصمة",
      "Using face ID / استخدام تقنية التعرف على الوجه",
      "Using OTP / استخدام رمز لمرة واحدة"
    ],
    "answer": "Using a password and another step / استخدام كلمة مرور وخطوة إضافية"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "What is the best description of digital footprint? / ما أفضل وصف للبصمة الرقمية؟",
    "options": [
      "Hackers tracks after an attack / آثار الهاكر بعد الهجوم",
      "Any activity you do on the internet / أي نشاط تقوم به على الإنترنت",
      "Hackers sending fake messages / الهاكر يرسلون رسائل مزيفة",
      "Blackmailing / الابتزاز الإلكتروني"
    ],
    "answer": "Any activity you do on the internet / أي نشاط تقوم به على الإنترنت"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "What does encryption do? / ماذا يفعل التشفير؟",
    "options": [
      "Deletes messages / يحذف الرسائل",
      "Changes photos / يغير الصور",
      "Makes messages secret / يجعل الرسائل سرية",
      "Draws emojis / يرسم رموز تعبيرية"
    ],
    "answer": "Makes messages secret / يجعل الرسائل سرية"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "Is this a weak password? FarhanAlsaadi1107$ / هل هذه كلمة مرور ضعيفة؟",
    "options": [
      "Yes / نعم",
      "No / لا"
    ],
    "answer": "Yes / نعم"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "Is this a weak password? 1qaz2wsx3edc / هل هذه كلمة مرور ضعيفة؟",
    "options": [
      "Yes / نعم",
      "No / لا"
    ],
    "answer": "Yes / نعم"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "Is this a weak password? 123456qwerty / هل هذه كلمة مرور ضعيفة؟",
    "options": [
      "Yes / نعم",
      "No / لا"
    ],
    "answer": "Yes / نعم"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "Is this a weak password? Xsd23&xc$ / هل هذه كلمة مرور ضعيفة؟",
    "options": [
      "Yes / نعم",
      "No / لا"
    ],
    "answer": "No / لا"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "Deleting messages will make them permanently deleted? / هل حذف الرسائل يجعلها تُحذف نهائيًا؟",
    "options": [
      "Yes / نعم",
      "No / لا"
    ],
    "answer": "No / لا"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "Which website is legit? / أي موقع من التالي حقيقي؟",
    "options": [
      "https://rnicrosoft.com",
      "http://microsoft.com",
      "https://microsuft.com",
      "https://microsoft.com"
    ],
    "answer": "https://microsoft.com"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "How to check if your password is strong? / كيف تتحقق إذا كانت كلمة مرورك قوية؟",
    "options": [
      "Use password checker websites / استخدم مواقع فحص كلمات المرور",
      "Use password checker app / استخدم تطبيق لفحص كلمات المرور",
      "Check if it was leaked before / تحقق مما إذا كانت قد تسرّبت سابقًا",
      "Check if it has one upper case, one lower case, and one special character / تحقق من وجود حرف كبير وصغير ورمز خاص"
    ],
    "answer": "Check if it was leaked before / تحقق مما إذا كانت قد تسرّبت سابقًا"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "How to secure our accounts? / كيف نحمي حساباتنا؟",
    "options": [
      "Having strong password only / استخدام كلمة مرور قوية فقط",
      "Having the same strong password for all accounts / استخدام نفس الكلمة لجميع الحسابات",
      "Having a different strong password for each account / استخدام كلمة قوية مختلفة لكل حساب",
      "Having a long password / امتلاك كلمة مرور طويلة"
    ],
    "answer": "Having a different strong password for each account / استخدام كلمة قوية مختلفة لكل حساب"
  }
]
